# Translations template for stellarium-website.
# Copyright (C) 2020 Stellarium's team
# This file is distributed under the same license as the stellarium-website
# project.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2020.
# 
# Translators:
# Alexander Wolf <alex.v.wolf@gmail.com>, 2019
# freemanli <freeman.tam@gmail.com>, 2020
# 
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: stellarium-website 1.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: stellarium@googlegroups.com\n"
"POT-Creation-Date: 2020-10-04 13:15+0700\n"
"PO-Revision-Date: 2017-11-29 10:47+0000\n"
"Last-Translator: freemanli <freeman.tam@gmail.com>, 2020\n"
"Language-Team: Chinese (Taiwan) (https://www.transifex.com/stellarium/teams/80998/zh_TW/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.4.0\n"
"Language: zh_TW\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: _includes/header.html:1
msgid "latest version is"
msgstr "最新版本是"

#: _includes/header.html:5
msgid "source"
msgstr "源代碼"

#: _includes/header.html:11 _includes/header.html:14 _includes/header.html:20
msgid "64 bit"
msgstr "64 位元"

#: _includes/header.html:17
msgid "32 bit"
msgstr "32 位元"

#: _includes/header.html:26
msgid "User Guide"
msgstr "使用手冊"

#: _includes/home.html:2
msgid ""
"Stellarium is a free open source planetarium for your computer. It shows a "
"realistic sky in 3D, just like what you see with the naked eye, binoculars "
"or a telescope."
msgstr ""
"Stellarium 是一款開源的虛擬星象儀軟體。她可以用 3D 方式模擬真實的天空，看起來就和使用肉眼、雙筒望遠鏡或天文望遠鏡看到的一樣。"

#: _includes/home.html:5
msgid "Try the Web Version"
msgstr "試用網絡版"

#: _includes/home.html:13 _includes/home.html:16 _layouts/screenshots.html:12
msgid ""
"A shooting star flashes past the Jupiter. You can select different "
"intensities in the View window."
msgstr "流星擦過木星劃破夜空。你可以在顯示視窗中改變流星出現的頻率。"

#: _includes/home.html:17 _includes/home.html:26 _includes/home.html:34
#: _includes/home.html:43 _includes/home.html:52
msgid "view screenshots"
msgstr "查看截圖"

#: _includes/home.html:22 _layouts/screenshots.html:17
msgid ""
"The great nebula in Orion. Press N to bring up the nebula labels. Also shown"
" are constellation lines, press C to show or hide them."
msgstr "獵戶座大星雲。按 N 鍵顯示星雲標籤。星座線會同時顯示，可按 C 鍵顯示或隱藏星座線。"

#: _includes/home.html:25
msgid "The great nebula in Orion. Press N to bring up the nebula labels."
msgstr "獵戶座大星雲。按“N”鍵顯示星雲標籤。"

#: _includes/home.html:30 _includes/home.html:33 _layouts/screenshots.html:16
msgid "The dance of the planets above ESO headquarters, near Munich."
msgstr "行星在慕尼黑附近歐洲南方天文台總部上空起舞。"

#: _includes/home.html:39 _includes/home.html:42 _layouts/screenshots.html:11
msgid "Full sky view of the constellations, their boundaries, the Milky Way."
msgstr "全天視角顯示星座、星座分界線以及銀河。"

#: _includes/home.html:48 _includes/home.html:51 _layouts/screenshots.html:13
msgid "Constellation art turned on."
msgstr "顯示的星座繪圖。"

#: _includes/home.html:57
msgid "Click on the picture to the left for details."
msgstr "點擊圖片左側以查看詳細信息。"

#: _layouts/scripts.html:9
msgid "introduction"
msgstr "介紹"

#: _layouts/scripts.html:10
msgid ""
"As of version 0.10.1, Stellarium uses the QtScript engine. The previously "
"used StratoScript is no longer available. Even at version 0.16, Stellarium's"
" scripting capabilities and the API change as development continues. Qt5.8 "
"has declared the QtScript module deprecated, so the API may change again a "
"bit. It will remain available in later Qt5 versions, though."
msgstr ""
"Stellarium 自 0.10.1 版開始使用 QtScript 引擎，先前所使用的腳本語言 StratoScript  已經不再提供。即使在 "
"0.16 版時，Stellarium 的腳本功能與應用程式介面 API 改變仍處於繼續發展之時，Qt5.8 已經宣告不贊成繼續使用 QtScript "
"模組，所以應用程式介面 API 可能會有些改變，雖然在後續的Qt5 版本中它仍舊是可以使用的。"

#: _layouts/scripts.html:12
msgid "installing scripts"
msgstr "安裝腳本(scripts)"

#: _layouts/scripts.html:13
msgid ""
"To install a script copy the script file (.ssc extension), and any texture "
"files it uses to the scripts sub-directory of your User Data Directory. "
"Instructions with many of these community-donated scripts may date back to "
"older versions of Stellarium, and the instructions provided with the script "
"may be out of date."
msgstr ""
"複製腳本檔案（ .ssc 的副檔名）和該腳本所使用的任何附件檔案到您的使用者資料夾來進行安裝。許多社群貢獻的腳本介紹資料可能需要回到比較舊版的 "
"Stellarium 才會正確，而且腳本所提供的簡介資料有可能已經過期了。"

#: _layouts/docs.html:14 _layouts/scripts.html:15
msgid "api documentation"
msgstr "api 文件"

#: _layouts/scripts.html:16
msgid ""
"After building Stellarium itself from the Git code, do 'make apidoc' (you "
"need Doxygen installed). This will create a directory: "
".../stellarium/builds/doc/html which contains the API documentation in HTML "
"format or you follow this link <a href='/doc/head/'>Doxygen-API</a>"
msgstr ""
"從Git 源碼編譯建立Stellarium之後，請執行 『 make apidoc 』 (您需要先安裝 Doxygen )。這將會建立一個資料夾路徑 :"
" .../stellarium/builds/doc/html ，該路徑包含應用程式介面 API 文件的 HTML 格式，或者您可以使用這個超連結 <a"
" href='/doc/head/'>Doxygen-API</a>。"

#: _layouts/index.html:113 _layouts/scripts.html:20
msgid "scripts"
msgstr "腳本"

#: _layouts/landscapes-africa.html:9 _layouts/landscapes-asia.html:9
#: _layouts/landscapes-australasia.html:9 _layouts/landscapes-europe.html:9
#: _layouts/landscapes-interplanetary.html:9
#: _layouts/landscapes-north-america.html:9 _layouts/landscapes-polar.html:9
#: _layouts/landscapes-south-america.html:9 _layouts/landscapes-special.html:9
#: _layouts/landscapes.html:9
msgid "user contributed landscapes"
msgstr "使用者提供的地景"

#: _layouts/landscapes-africa.html:10 _layouts/landscapes-asia.html:10
#: _layouts/landscapes-australasia.html:10 _layouts/landscapes-europe.html:10
#: _layouts/landscapes-interplanetary.html:10
#: _layouts/landscapes-north-america.html:10 _layouts/landscapes-polar.html:10
#: _layouts/landscapes-south-america.html:10
#: _layouts/landscapes-special.html:10 _layouts/landscapes.html:10
msgid ""
"We have landscapes for the seven continents (in the seven continent model) -"
" all, including from Antarctica!"
msgstr "我們擁有所有七大洲（使用七大洲模型劃分）的地景，包含南極洲！"

#: _layouts/landscapes-africa.html:12 _layouts/landscapes-asia.html:12
#: _layouts/landscapes-australasia.html:12 _layouts/landscapes-europe.html:12
#: _layouts/landscapes-interplanetary.html:12
#: _layouts/landscapes-interplanetary.html:29
#: _layouts/landscapes-north-america.html:12 _layouts/landscapes-polar.html:12
#: _layouts/landscapes-south-america.html:12
#: _layouts/landscapes-special.html:12 _layouts/landscapes.html:12
msgid "interplanetary"
msgstr "太陽系內的"

#: _layouts/landscapes-africa.html:13 _layouts/landscapes-africa.html:29
#: _layouts/landscapes-asia.html:13 _layouts/landscapes-australasia.html:13
#: _layouts/landscapes-europe.html:13
#: _layouts/landscapes-interplanetary.html:13
#: _layouts/landscapes-north-america.html:13 _layouts/landscapes-polar.html:13
#: _layouts/landscapes-south-america.html:13
#: _layouts/landscapes-special.html:13 _layouts/landscapes.html:13
msgid "Africa"
msgstr "非洲"

#: _layouts/landscapes-africa.html:14 _layouts/landscapes-asia.html:14
#: _layouts/landscapes-asia.html:29 _layouts/landscapes-australasia.html:14
#: _layouts/landscapes-europe.html:14
#: _layouts/landscapes-interplanetary.html:14
#: _layouts/landscapes-north-america.html:14 _layouts/landscapes-polar.html:14
#: _layouts/landscapes-south-america.html:14
#: _layouts/landscapes-special.html:14 _layouts/landscapes.html:14
msgid "Asia"
msgstr "亞洲"

#: _layouts/landscapes-africa.html:15 _layouts/landscapes-asia.html:15
#: _layouts/landscapes-australasia.html:15
#: _layouts/landscapes-australasia.html:29 _layouts/landscapes-europe.html:15
#: _layouts/landscapes-interplanetary.html:15
#: _layouts/landscapes-north-america.html:15 _layouts/landscapes-polar.html:15
#: _layouts/landscapes-south-america.html:15
#: _layouts/landscapes-special.html:15 _layouts/landscapes.html:15
msgid "Australasia"
msgstr "大洋洲/澳大利亞洲"

#: _layouts/landscapes-africa.html:16 _layouts/landscapes-asia.html:16
#: _layouts/landscapes-australasia.html:16 _layouts/landscapes-europe.html:16
#: _layouts/landscapes-europe.html:29
#: _layouts/landscapes-interplanetary.html:16
#: _layouts/landscapes-north-america.html:16 _layouts/landscapes-polar.html:16
#: _layouts/landscapes-south-america.html:16
#: _layouts/landscapes-special.html:16 _layouts/landscapes.html:16
msgid "Europe"
msgstr "歐洲"

#: _layouts/landscapes-africa.html:17 _layouts/landscapes-asia.html:17
#: _layouts/landscapes-australasia.html:17 _layouts/landscapes-europe.html:17
#: _layouts/landscapes-interplanetary.html:17
#: _layouts/landscapes-north-america.html:17
#: _layouts/landscapes-north-america.html:29 _layouts/landscapes-polar.html:17
#: _layouts/landscapes-south-america.html:17
#: _layouts/landscapes-special.html:17 _layouts/landscapes.html:17
msgid "North America"
msgstr "北美洲"

#: _layouts/landscapes-africa.html:18 _layouts/landscapes-asia.html:18
#: _layouts/landscapes-australasia.html:18 _layouts/landscapes-europe.html:18
#: _layouts/landscapes-interplanetary.html:18
#: _layouts/landscapes-north-america.html:18 _layouts/landscapes-polar.html:18
#: _layouts/landscapes-south-america.html:18
#: _layouts/landscapes-south-america.html:29
#: _layouts/landscapes-special.html:18 _layouts/landscapes.html:18
msgid "South America"
msgstr "南美洲"

#: _layouts/landscapes-africa.html:19 _layouts/landscapes-asia.html:19
#: _layouts/landscapes-australasia.html:19 _layouts/landscapes-europe.html:19
#: _layouts/landscapes-interplanetary.html:19
#: _layouts/landscapes-north-america.html:19 _layouts/landscapes-polar.html:19
#: _layouts/landscapes-polar.html:29 _layouts/landscapes-south-america.html:19
#: _layouts/landscapes-special.html:19 _layouts/landscapes.html:19
msgid "polar regions"
msgstr "極區"

#: _layouts/landscapes-africa.html:20 _layouts/landscapes-asia.html:20
#: _layouts/landscapes-australasia.html:20 _layouts/landscapes-europe.html:20
#: _layouts/landscapes-interplanetary.html:20
#: _layouts/landscapes-north-america.html:20 _layouts/landscapes-polar.html:20
#: _layouts/landscapes-south-america.html:20
#: _layouts/landscapes-special.html:20 _layouts/landscapes-special.html:29
#: _layouts/landscapes.html:20
msgid "special"
msgstr "特殊的"

#: _layouts/index.html:114 _layouts/landscapes-africa.html:23
#: _layouts/landscapes-africa.html:28 _layouts/landscapes-asia.html:23
#: _layouts/landscapes-asia.html:28 _layouts/landscapes-australasia.html:23
#: _layouts/landscapes-australasia.html:28 _layouts/landscapes-europe.html:23
#: _layouts/landscapes-europe.html:28
#: _layouts/landscapes-interplanetary.html:23
#: _layouts/landscapes-interplanetary.html:28
#: _layouts/landscapes-north-america.html:23
#: _layouts/landscapes-north-america.html:28 _layouts/landscapes-polar.html:23
#: _layouts/landscapes-polar.html:28 _layouts/landscapes-south-america.html:23
#: _layouts/landscapes-south-america.html:28
#: _layouts/landscapes-special.html:23 _layouts/landscapes-special.html:28
msgid "landscapes"
msgstr "地景"

#: _layouts/screenshots.html:8
msgid ""
"Since version 0.10 Stellarium has new graphical user interface. The vertical"
" bar links to windows, the horizontal bar shows toggle buttons, just like it"
" used to."
msgstr "自Stellarium 0.10 版本以來我們有了新的圖形用戶界面。添加了新的豎直的菜單欄， 同時也保留了底部的功能按鈕條。"

#: _layouts/screenshots.html:9
msgid ""
"The location window.  The first thing you have to do is set your observing "
"position and save it. The landscape is a panorama from the ESO facilities in"
" Garching, near Munich, Germany. ESO is the European Organisation for "
"Astronomical Research in the Southern Hemisphere."
msgstr ""
"位置視窗。您首先必須做的是先設置您的觀察位置並儲存。Garching景觀是來自德國慕尼黑附近的ESO設施的全景圖。 ESO是南半球天文研究的歐洲組織。"

#: _layouts/screenshots.html:10
msgid ""
"The sun is down, the stars are visible.  Since version 0.10.0 Stellarium has"
" extensive star catalogs.  600,000 are included by default, but you can even"
" download extra catalogues to see up to 210 million stars. This work was "
"done by our team member Johannes."
msgstr ""
"夕陽西下，群星閃耀。 Stellarium 0.10.0 版本擴充了星體資料庫。預設星體資料庫包含60 "
"萬顆恆星，你可以通過下載擴展星體資料庫來提高到2.1 億顆恆星。這項工作由項目成員 Johannes 完成。"

#: _layouts/screenshots.html:14
msgid ""
"The Starlore tab in the View window.  Choose between different cultures and "
"see how they looked at the stars."
msgstr "在“星空文化”，可選擇不同的星空文化，展示不同文明眼中的星空。"

#: _layouts/screenshots.html:15
msgid ""
"Selecting a planet and pressing Ctrl+G flies you there.  Here, we see Mars "
"from a rover&#39;s viewpoint."
msgstr "選擇一個行星並按下Ctrl + G就會飛到那裡。在這裡，我們從漫遊者號的角度來看火星。"

#: _layouts/screenshots.html:18
msgid ""
"See how different amounts of light pollution make the universe invisible."
msgstr "展示光污染對星空可見度的影響。"

#: _layouts/screenshots.html:19
msgid ""
"Search for a planet, nebula, constellation or a specific star. Press enter, "
"and Stellarium centers on the object."
msgstr "搜索天體，按“ENTER”鍵以對準目標天體。"

#: _layouts/screenshots.html:24
msgid "Stellarium screenshot gallery"
msgstr "Stellarium 截圖相冊"

#: _layouts/screenshots.html:25
msgid "Please select an image."
msgstr "請選取圖片。"

#: _layouts/sponsors.html:7
msgid ""
"Stellarium is produced by the efforts of the developer team, with the help "
"and support of the following people and organisations:"
msgstr "Stellarium 由本項目開發團隊發布，得益於以下組織及個人的幫助及支持："

#: _layouts/sponsors.html:13
msgid "sponsors"
msgstr "贊助者"

#: _layouts/sponsors.html:15
msgid ""
"Sourceforge, which has pushed many terabytes of data for Stellarium during "
"the life of the project."
msgstr "Sourceforge 在這計畫的生命週期中，已經為 Stellarium 推送了數TB的數據。"

#: _layouts/sponsors.html:16
msgid "Launchpad for hosting the project trackers."
msgstr "使用 Launchpad 來託管本計畫的追蹤。"

#: _layouts/sponsors.html:17
msgid "Github for hosting the project trackers."
msgstr "使用 Github 來託管本計畫的追蹤。"

#: _layouts/sponsors.html:18
msgid "Transifex for hosting the project translation system."
msgstr "使用 Transifex 來託管本計畫的翻譯系統。"

#: _layouts/sponsors.html:23
msgid "community"
msgstr "社區"

#: _layouts/sponsors.html:24
msgid "Special thanks go out to all members of the Stellarium user community."
msgstr "特別感謝所有Stellarium 用戶論壇會員的支持。"

#: _layouts/sponsors.html:26
msgid "Program translators"
msgstr "程式翻譯人員"

#: _layouts/sponsors.html:27
msgid "User guide translators"
msgstr "使用手冊翻譯者"

#: _layouts/sponsors.html:28
msgid "Landscape authors"
msgstr "地景作者"

#: _layouts/sponsors.html:29
msgid "Wiki authors"
msgstr "Wiki作者"

#: _layouts/sponsors.html:30
msgid "Testers and bug reporters"
msgstr "測試人員及 bug 報告者"

#: _layouts/sponsors.html:31
msgid "Donators"
msgstr "贊助及資金支持"

#: _layouts/sponsors.html:36
msgid "former developers"
msgstr "前開發者"

#: _layouts/sponsors.html:37
msgid ""
"Several people have made significant contributions but are no longer active."
" Their work has made a big difference to the project"
msgstr "有許多人士曾經做出重大的貢獻; 雖然他們現在已較少投入。 他們的貢獻對這個計畫產生了很大的助力"

#: _layouts/sponsors.html:39
msgid "doc author/developer"
msgstr "文件作者/開發者"

#: _layouts/sponsors.html:40 _layouts/sponsors.html:41
#: _layouts/sponsors.html:42 _layouts/sponsors.html:43
#: _layouts/sponsors.html:44 _layouts/sponsors.html:45
#: _layouts/sponsors.html:46
msgid "developer"
msgstr "開發者"

#: _layouts/sponsors.html:47
msgid "tester"
msgstr "測試員"

#: _layouts/sponsors.html:50
msgid "friends"
msgstr "好友"

#: _layouts/landscapes.html:25
msgid "how to install landscapes"
msgstr "如何安裝地景"

#: _layouts/landscapes.html:26
msgid ""
"After you have downloaded the .zip file for a landscape from this page, you "
"need to install it in Stellarium."
msgstr "在您從這個頁面下載某地景的 .zip 檔案後，您需要先將它安裝到 Stellarium 中。"

#: _layouts/landscapes.html:27
msgid "automatic"
msgstr "自動安裝"

#: _layouts/landscapes.html:28
msgid ""
"If you have Stellarium 0.10.6 or later version, you can use the 'Add/remove "
"landscapes' feature to install landscapes automatically:"
msgstr "如果您使用的是 Stellarium 0.10.6 版或之後的版本，您可以使用「新增/移除地景」功能來自動安裝地景。"

#: _layouts/landscapes.html:30
msgid ""
"Open the 'Sky and viewing options' window by clicking on the appropriate "
"button in the left button bar (or press the F4 key)."
msgstr "藉由滑鼠左鍵點擊左側按鍵功能列的「星空與顯示選項」的按鍵（或點擊鍵盤的 F4 鍵）來開啟檢視視窗。"

#: _layouts/landscapes.html:31
msgid ""
"The 'Add/remove landscapes' button is at the bottom of the 'Landscape' tab."
msgstr "「新增/移除地景」的按鍵位於「地景」頁籤的底部。"

#: _layouts/landscapes.html:32
msgid ""
"When you press it, the 'Add/remove landscapes' window will appear. It allows"
" you to install .zip files containing landscapes. It also lists the user-"
"installed landscapes and allows you to remove them."
msgstr "當您點擊它後，「新增/移除地景」的視窗會出現，它允許您從 ZIP 壓縮檔安裝新地景，它同時也列出使用者安裝的其他地景並允許您移除它們。"

#: _layouts/landscapes.html:34
msgid ""
"Note that while this makes installing landscapes easier, it may also cause "
"you to overlook what else is included in the ZIP archive."
msgstr "請注意這個功能雖能讓您比較容易的安裝地景，但它也可能造成您沒注意到其他包含在ZIP壓縮檔內的資料。"

#: _layouts/landscapes.html:35
msgid ""
"Landscape packages created without this feature in mind may contain other "
"files, such as alternative textures in different sizes."
msgstr "未包含這項特徵的地景包裝可含有其他檔案，例如可選擇其他不同尺寸紋理的圖案。"

#: _layouts/landscapes.html:38
msgid "manual"
msgstr "手動安裝"

#: _layouts/landscapes.html:39
msgid ""
"If you are using an earlier version of Stellarium, you can follow this "
"procedure to install a landscape package:"
msgstr "如果您安裝的是 Stellarium 比較早期的版本，您可以按以下的步驟來安裝地景包裝 : "

#: _layouts/landscapes.html:41
msgid ""
"Browse to your User Data Directory, which varies according to your operating"
" system."
msgstr "依據您所使用的作業系統，開啟該系統中您的使用者資料夾。"

#: _layouts/landscapes.html:42
msgid ""
"Create a sub-directory called <em>landscapes</em> in your user directory (if"
" it doesn't exist)."
msgstr "建立一個名為 <em>landscapes</em> i的子資料夾（如果該資料夾不存在的話）。"

#: _layouts/landscapes.html:43
msgid ""
"Unzip the landscape .zip file in the <em>landscapes</em> directory (if it's "
"done right, a sub-directory should be created for each landscape)."
msgstr "將地景的 ZIP 包裝檔解壓縮到 <em>landscapes</em> 資料夾中（如果操作正確，每一個地景將會對應建立一個子資料夾）。"

#: _layouts/landscapes.html:45
msgid "contributions"
msgstr "貢獻"

#: _layouts/landscapes.html:46
msgid ""
"Please feel free to contribute your own custom landscapes here. Make "
"thumbnails 200x114 pixels to fit with the rest of the page. Please include a"
" location section in your landscape.ini file with the longitude, latitude, "
"altitude and planet for the location of the landscape (see one of the pre-"
"existing landscapes for an example)."
msgstr ""
"可以在此處隨意地提供您自建的地景。請建立一個 200x114 像素的圖示來供應於這個頁面。請在您的 landscape.ini "
"檔案中包含描述緯度、經度、高度和所處行星的位置區段（請參考任一其他已經存在的地景檔案）。"

#: _layouts/landscapes.html:47
msgid ""
"To find out more about how to create a landscape, see the Stellarium User "
"Guide, and examine existing landscapes. If you are having problems, posting "
"to the forums is a good way to get some advice."
msgstr ""
"要找到更多或關於如何製造地景，請參考 Stellarium User "
"Guide，並且細查其他已存在地景。如果您還有其他疑問，在此論壇中提出不失為一個獲得提示的好方法。"

#: _layouts/landscapes.html:48
msgid "important note on image dimensions"
msgstr "影像尺寸的重要注意事項"

#: _layouts/landscapes.html:49
msgid ""
"IMPORTANT: Make sure all textures have dimensions which are integer powers "
"of 2, i.e. 256, 512, 1024, 2048, 4096, 8192, 16384, ... e.g. 4096 by 1024, "
"2048 by 2048 and so on."
msgstr ""
"重要：請確認所有的紋理圖檔都是2的整數指數，即 256, 512, 1024, 2048, 4096, 8192, 16384, ... ，圖像尺寸為 "
"4096 X 1024, 2048 X 2048 等等。"

#: _layouts/landscapes.html:50
msgid ""
"This is a limitation of OpenGL. Some video hardware will work OK with images"
" with different image dimensions, but many will not display properly, suffer"
" vastly reduced frame rates, and even crash the computer."
msgstr ""
"這是因為 OpenGL 的限制，某些顯示卡也可以使用不同的影像尺寸，但是大部分的都不會正常顯示，造成影像動畫幀率大幅下降，甚至可能會讓電腦當機。"

#: _layouts/landscapes.html:51
msgid ""
"Please make sure all contributed landscapes conform to these requirements, "
"or your link may be removed."
msgstr "請確認所有貢獻的地景都遵循這些規範，否則將會移除該連結。"

#: _layouts/landscapes.html:52
msgid ""
"Be aware that many people's video hardware cannot handle very large "
"textures. This is hardware and driver dependent. A typical maximum image "
"size is 2048x2048 or 4096x4096."
msgstr ""
"請注意許多人的顯示卡無法處理非常大的紋理資料，這是硬體和驅動程式相關的問題。一個典型的最大影像尺寸是 2048 X 2048 或是 4096 X "
"4096。"

#: _layouts/landscapes.html:53
msgid "package contents"
msgstr "包裝內容"

#: _layouts/landscapes.html:54
msgid ""
"Please package your landscape in a .zip file with all files inside a "
"directory in the .zip file. This should be unique to your landscape, and it "
"would be nice if it was all lower-case with no spaces."
msgstr ""
"請將您的地景檔案及所有資料檔放在一個資料夾下後，將該資料夾壓縮在一個 .zip "
"的檔案，這將會使您的地景是獨特的，若能使用小寫和沒有空白字元的檔名會更好。"

#: _layouts/landscapes.html:55
msgid ""
"You should also include a readme.txt file which describes the landscape and "
"specifies any usage restrictions or licensing terms for the images used in "
"the landscape."
msgstr "您應該也要包含一個描述地景與使用限制或是使用在該地景的圖片授權條款的 readme.txt 檔案。"

#: _layouts/landscapes.html:56
msgid "licensing"
msgstr "授權"

#: _layouts/landscapes.html:57
msgid ""
"Before you distribute images as part of a Stellarium landscape, please "
"ensure you are legally entitled to - you must be the copyright holder for "
"the images, or be able to distribute them for use with Stellarium under the "
"terms of some agreement with the copyright holder (e.g. Creative Commons "
"licensed images found on the web)."
msgstr ""
"在您發佈該影像成為 Stellarium 地景的一部份時，請確認您有合法的使用權，也就您必須是該影像的版權擁有者，或是具有在Stellarium "
"中散佈該影像在某些版權授權條款（例如網路上創用CC授權條款）的擁有者。"

#: _layouts/landscapes.html:58
msgid ""
"It is important to explicitly state what use may be made of images for your "
"landscape. This should be done in the readme.txt file inside the .zip file."
msgstr "明確描述您的地景影像可以如何使用這是非常重要的，這應該放置於 .zip 檔案內的 readme.txt 檔案中。"

#: _layouts/landscapes.html:59
msgid ""
"We recommend an open source license compatible with Stellarium itself (i.e. "
"the GNU GPL), or one of the Creative Commons licenses."
msgstr "我們建議使用相容於 Stellarium 自身的開源授權條款（即 GNU GPL），或是創用CC授權條款之一。"

#: _layouts/landscapes.html:60
msgid "file encoding"
msgstr "檔案編碼"

#: _layouts/landscapes.html:61
msgid ""
"The landscape.ini and readme.txt files should be UTF-8 encoded text or plain"
" ASCII. It's probably a good idea to adopt the Windows line ending encoding,"
" (i.e. CR LF). Both Windows and *nix style line ending encoding should work "
"OK in Stellarium, but Windows users will have an ugly time reading the "
"readme.txt if it uses *nix-style newlines."
msgstr ""
"地景的 landscape.ini 與 readme.txt 檔案應該使用 UTF-8 編碼格式的文件或是純 ASCII "
"文字檔。採用Windows的斷行字元（即 CR LF）這或許是一個好建議。Windows 和   *nix 系統所採用的斷行字元都可以在 "
"Stellarium 中使用，但是如果在 readme.txt 使用 *nix 系統的斷行字元的話，Windows 的使用者將會讀到醜陋的結尾。"

#: _layouts/landscapes.html:62
msgid "need hosting?"
msgstr "需要存放處嗎？"

#: _layouts/landscapes.html:63
msgid ""
"If you have a landscape you would like to share but have no web-space to put"
" it, email to any Stellarium developers and we'll put it on our site."
msgstr ""
"如果您有一個地景而且願意分享，但是卻沒有網路空間存放，請將該檔案以電子郵件方式寄給 Stellarium 的開發者，我們會將它放置於我們的網站上。"

#: _layouts/index.html:9
msgid "features"
msgstr "功能特色"

#: _layouts/index.html:11
msgid "sky"
msgstr "天空"

#: _layouts/index.html:13
msgid "default catalogue of over 600,000 stars"
msgstr "預設星體資料庫包含超過 60 萬顆恆星"

#: _layouts/index.html:14
msgid "extra catalogues with more than 177 million stars"
msgstr "超過1.77億顆星星的額外目錄"

#: _layouts/index.html:15
msgid "default catalogue of over 80,000 deep-sky objects"
msgstr "超過80,000個深空天體的預設目錄"

#: _layouts/index.html:16
msgid "extra catalogue with more than 1 million deep-sky objects"
msgstr "超過一百萬個深空天體的額外目錄"

#: _layouts/index.html:17
msgid "asterisms and illustrations of the constellations"
msgstr "星群與星座繪圖"

#: _layouts/index.html:18
msgid "constellations for 20+ different cultures"
msgstr "超過20種不同文化的星座"

#: _layouts/index.html:19
msgid "images of nebulae (full Messier catalogue)"
msgstr "星雲圖片 (全梅西耶星表)"

#: _layouts/index.html:20
msgid "realistic Milky Way"
msgstr "逼真的銀河畫面"

#: _layouts/index.html:21
msgid "very realistic atmosphere, sunrise and sunset"
msgstr "高真實度的大氣層, 日落及日出模擬"

#: _layouts/index.html:22
msgid "the planets and their satellites"
msgstr "行星和它們的衛星"

#: _layouts/index.html:25
msgid "interface"
msgstr "使用者介面"

#: _layouts/index.html:27
msgid "a powerful zoom"
msgstr "強大的縮放功能"

#: _layouts/index.html:28
msgid "time control"
msgstr "時間控制"

#: _layouts/index.html:29
msgid "multilingual interface"
msgstr "多語言界面"

#: _layouts/index.html:30
msgid "fisheye projection for planetarium domes"
msgstr "用於星象儀圓頂的魚眼投射"

#: _layouts/index.html:31
msgid "spheric mirror projection for your own low-cost dome"
msgstr "用於您自己低成本圓頂的球面鏡投影"

#: _layouts/index.html:32
msgid "all new graphical interface and extensive keyboard control"
msgstr "全新的圖形界面和豐富的鍵盤控制功能"

#: _layouts/index.html:33
msgid "telescope control"
msgstr "望遠鏡控制"

#: _layouts/index.html:36
msgid "visualisation"
msgstr "視覺化"

#: _layouts/index.html:38
msgid "equatorial and azimuthal grids"
msgstr "赤道和地平坐標網格"

#: _layouts/index.html:39
msgid "star twinkling"
msgstr "星體閃爍"

#: _layouts/index.html:40
msgid "shooting stars"
msgstr "流星"

#: _layouts/index.html:41
msgid "tails of comets"
msgstr "彗尾"

#: _layouts/index.html:42
msgid "iridium flares simulation"
msgstr "銥閃光模擬"

#: _layouts/index.html:43
msgid "eclipse simulation"
msgstr "掩食模擬"

#: _layouts/index.html:44
msgid "supernovae and novae simulation"
msgstr "超新星和新星模擬"

#: _layouts/index.html:45
msgid "3D sceneries"
msgstr "3D場景"

#: _layouts/index.html:46
msgid "skinnable landscapes, now with spheric panorama projection"
msgstr "可更換的地景，並且支持球形全景投影"

#: _layouts/index.html:49
msgid "customizability"
msgstr "可客制化"

#: _layouts/index.html:51
msgid ""
"plugin system adding artifical satellites, ocular simulation, telescope "
"configuration and more"
msgstr "通過外掛系統添加人造衛星、目鏡模擬、望遠鏡配置等許多功能"

#: _layouts/index.html:52
msgid "ability to add new solar system objects from online resources..."
msgstr "可通過線上資源添加新的太陽系天體..."

#: _layouts/index.html:53
msgid ""
"add your own deep sky objects, landscapes, constellation images, scripts..."
msgstr "添加自定義的深空天體、地景、星座繪圖、劇本..."

#: _layouts/index.html:58
msgid "news"
msgstr "消息"

#: _layouts/index.html:69
msgid "system requirements"
msgstr "系统需求"

#: _layouts/index.html:71
msgid "minimal"
msgstr "最低"

#: _layouts/index.html:73 _layouts/index.html:82
msgid "Linux/Unix; Windows 7 and above; Mac OS X 10.12.0 and above"
msgstr "Linux/Unix; Windows 7 和更高版本; Mac OS X 10.12.0 和更高版本"

#: _layouts/index.html:74
msgid "3D graphics card which supports OpenGL 3.0 and GLSL 1.3"
msgstr "支援 OpenGL 3.0 和 GLSL 1.3 規格的 3D 繪圖顯示卡"

#: _layouts/index.html:75
msgid "512 MiB RAM"
msgstr "512 MiB 隨機存取記憶體"

#: _layouts/index.html:76
msgid "250 MiB on disk"
msgstr "250 MiB 磁碟空間"

#: _layouts/index.html:77 _layouts/index.html:86
msgid "keyboard"
msgstr "鍵盤"

#: _layouts/index.html:80
msgid "recommended"
msgstr "推薦"

#: _layouts/index.html:83
msgid "3D graphics card which supports OpenGL 3.3 and above"
msgstr "支援 OpenGL 3.3 和以上版本的 3D 繪圖顯示卡"

#: _layouts/index.html:84
msgid "1 GiB RAM or more"
msgstr "1GiB 內存或更多"

#: _layouts/index.html:85
msgid "1.5 GiB on disk"
msgstr "1.5 GiB 硬盤空間"

#: _layouts/index.html:89
msgid "developers"
msgstr "開發者"

#: _layouts/index.html:91
msgid "Project coordinator:"
msgstr "計畫統籌者："

#: _layouts/index.html:92
msgid "Graphic designer:"
msgstr "視覺設計 : "

#: _layouts/index.html:93
msgid "Developer:"
msgstr "開發者："

#: _layouts/index.html:94
msgid "Continuous Integration:"
msgstr "可持續集成："

#: _layouts/index.html:95
msgid "Tester:"
msgstr "測試人員："

#: _layouts/index.html:96
msgid "and everyone else in the community"
msgstr "以及社區中的每個人。"

#: _layouts/index.html:99
msgid "social media"
msgstr "社群媒體"

#: _layouts/index.html:106
msgid "collaborate"
msgstr "合作"

#: _layouts/index.html:107
msgid ""
"You can learn more about Stellarium, get support and help the project from "
"these links"
msgstr "您可以通過以下連接更深入了解Stellarium，支持以及協助我們開發"

#: _layouts/index.html:109
msgid "forum"
msgstr "論壇"

#: _layouts/index.html:110
msgid "mailing list"
msgstr "郵件列表"

#: _layouts/index.html:111
msgid "wiki"
msgstr "wiki"

#: _layouts/index.html:112
msgid "FAQ"
msgstr "常見問題"

#: _layouts/index.html:115
msgid "developers documentation"
msgstr "開發者檔案"

#: _layouts/index.html:116
msgid "scripting"
msgstr "腳本編寫"

#: _layouts/index.html:117
msgid "translations"
msgstr "協助翻譯"

#: _layouts/index.html:118
msgid "get support, report bugs, request new features"
msgstr "取得協助、通報 bugs、請求新功能"

#: _layouts/index.html:119
msgid "all releases"
msgstr "所有版本"

#: _layouts/index.html:120
msgid "weekly snapshots"
msgstr "每週快照 (snapshots)"

#: _layouts/index.html:122
msgid "git"
msgstr "git"

#: _layouts/index.html:123
msgid ""
"The latest development snapshot of Stellarium is kept on github. If you want"
" to compile development versions of Stellarium, this is the place to get the"
" source code."
msgstr "Stellarium 的最新發展快照保存在 github 上。如果你想編譯 Stellarium 的開發版本，可由此處獲得源代碼。"

#: _layouts/index.html:125
msgid "browse GitHub"
msgstr "瀏覽 GitHub"

#: _layouts/index.html:127
msgid "irc"
msgstr "irc"

#: _layouts/index.html:128
msgid ""
"Real time chat about Stellarium can be had in the <a "
"href='irc://irc.freenode.org/stellarium'>#stellarium</a> IRC channel on the "
"<a href='http://freenode.net'>freenode</a> IRC network. Use your favorite "
"IRC client to connect to <a "
"href='irc://irc.freenode.org/stellarium'>chat.freenode.net</a> or try the <a"
" href='http://webchat.freenode.net/?channels=stellarium&uio=MTE9MjQ255'>web-"
"based interface</a>."
msgstr ""
"在<a href='http://freenode.net'>freenode</a>的 IRC 網絡上的<a "
"href='irc://irc.freenode.org/stellarium'>＃stellarium</a> "
"IRC頻道上可以實時討論關於Stellarium。使用您最喜愛的IRC客戶端連接到<a "
"href='irc://irc.freenode.org/stellarium'>chat.freenode.net</a>或嘗試基於<a "
"href='http://webchat.freenode.net/?channels=stellarium&uio=MTE9MjQ255'>web頁面的介面</a>。"

#: _layouts/index.html:130
msgid "supporters and friends"
msgstr "支持者和朋友們"

#: _layouts/index.html:132
msgid ""
"Stellarium is produced by the efforts of the developer team, with the help "
"and support of the <a href='/%lang%/sponsors.html'>following people and "
"organisations</a>"
msgstr ""
"Stellarium 是在開發團隊與<a href='/%lang%/sponsors.html'>其他人員和組織</a>的幫助和支持的的努力下產生。"

#: _layouts/docs.html:7
msgid ""
"Here you can find API documentation for various series of Stellarium. "
"<em>head</em> refers to the latest version from development (although this "
"may lag behind a little as the documentation is only uploaded every so "
"often)."
msgstr ""
"在這裡您可以找到 Stellarium 各種版本的API文檔。 <em>head</em>是指從開發所獲得的最新版本 "
"(儘管這可能會稍微滯後一點，因為文檔只是經常上傳) 。"

#: _layouts/docs.html:23
msgid "plugins api documentation"
msgstr "外掛的 api 文件"

#: _layouts/docs.html:31
msgid "changes between packages"
msgstr "包裝版本間的變化"

#: _layouts/default.html:11
msgid "Other languages:"
msgstr "其他語言："
